Tulli edde Jacob Tappo ja kaebas Jaan Matteni peal,et temma on Kosso Jaano raut kanki,mis laewa welja aejades (Tago) erra kaddos, sedda kanki Saaro ullo ald erra winod. Moisteti Jacob Tappo tunnistusse peal,et Jaan Matten peab selle kangi est 4 Rubla trapi maksma.
Teine assi tunnistap Jacob Tappo Merreertze Jakoby peal, et temma on temma kirwes Saarolt laewast erra warrastan,senni kui temma laewa peal keinut teisi saatmes, Merreertze Jacob wastas selle peal et temma naene Engel on sedda kirwest metsast puu jurest leidnut ja koddo winut.Moistis kohhos et Merreertze Jacob woerast kirwest omma Maejas piddas,ja mitte kirwe perremehhe kette polle saatnut. 50 kop trapi makssap.
